失蹤港商返港再走失

失蹤港商返港再走失

要聞

【本報訊】在東莞露宿街頭11年的港商陳志健（68歲，圖），經內地義工協助下，上周四返港與家人團聚，翌日他又在北區醫院走失，至昨凌晨巡警在上水古洞尋回，將其送返北區醫院檢查。

流連古洞兩日尋回

陳志健上周四返港，被送往北區醫院留醫及觀察健康情況，並有兩社工跟進。翌日凌晨，醫院發現他失去蹤影，於是通知警方。昨凌晨1時許，途人發現一名老翁在古洞徘徊，覺得可疑報警。
警方接報趕抵，在河上鄉路一個巴士站發現該老翁蹤影。據悉，當時陳志健並無身份證明文件，而且難以溝通，但警方根據他身上寫有身份證號碼的紙張，確認他就是走失的陳志健，最終送返北區醫院，院方安排保安貼身監視。
消息稱，陳志健回港後，警方一直未能聯絡其家人，亦到過陳曾居住的灣仔住所拍門，惜無人應門。消息又稱，陳曾改名為陳達汶沿用至今，2006年3月11日離奇失蹤，家人報稱失蹤時名字為陳達汶，當陳今年年初在東莞被尋回時，義工得悉他叫陳志健，中港兩地警方其後核實身份證號碼及指紋，才證實他就是失蹤人士陳達汶。
■記者張家豪

之前係電話同佢視像對話個d屋企人呢 ?